貪．欲

第一章 多年冇見的朋友

我叫阿海，一個二十多歲的打工仔。係，一個冇乜特別嘅人。

叮叮叮叮……
“喂”
“喂，聽日係抗爭紀念日喎，你諗住帶我去邊先？”電話傳來一道悅耳而帶少少幽怨的女聲。她叫阿詩，水汪汪而大大的眼睛，宛如仙女下凡。
“抗爭紀念日？”我望望日曆，2028年6月8日。係喎，香港成功從那場運動中獨立建國。
“冇所謂啦，你話事。”我笑著說。
“咁呀~去番你最鍾意食個間餐廳？”阿詩問。
“好！都好耐無探阿叔阿姨佢地了。”再閒聊一會就收線了。

那餐廳，係我朋友父母開的，他叫偉業。中學一放學，我就和他跑去吃下午茶，那時和他的日子真的是無憂無慮啊！然而，抗爭開始了，偉業一直站於最前線，奮力力戰，亦都後來被捕了。

儘管建國後，所有抗爭的罪名都撤銷了，但他亦患上了精神病，於三年前消聲匿跡了。當時，我亦和他親人找了他十分久，但他就是人間蒸發般毫無消息。

翌日……

“喂！阿詩，我到啦！你係邊呀！”我打電話給阿詩。
“很快！很快！畀多十分鐘我。”說罷，她就關了我線。

“嘭！”一聲巨響在我身後，我轉身望過去。
一具屍體，但他是……
“偉業！！！”我立刻跑向他並抱起他。
“醒呀！偉業！”

黎明

第二章 復活偉業的力量

“阿海，你係咪鍾意左阿詩呀！”偉業認真地問我。
“我一口麵吐向他臉上，我問他：“你傻了嗎？”
偉業滿面黑線地抹他臉上的麵，並說：“試下唔好噴落我塊臉？”
“咁你唔亂講，我咪唔噴囉！”
“你唔做到咁，我咪唔亂問囉！”

“先生，先生，沒有事嗎？”一個和藹可親的新警察拍一拍我膊頭。
我被他嚇了一下，並返回現實。我抹淚並淡笑道：“沒有事。”
阿詩抱着我問：“海，偉業係咪已經離開了我地啦？”
“係……別哭了……你自己返屋企先，我想自己一個靜下。”我幫阿詩抹了留在臉頰上的淚。
“嗯，咁你自己小心。”

我送走了阿詩後，亦看見了偉業的父母上了那架救護車。苦等了三年，卻迎來了白頭人送黑頭人的結局。我唉的一聲，望向偉業跳樓的那大廈，只是一棟十層高的舊樓。

“你，想幫佢復活嗎？”背後突然傳來一道陰聲怪氣的聲音。
我擰轉頭一望，只見一個黑色皮風的怪人，四周亦都突然了無一人，就像進入另一個時空般。
“你是誰？”
“一個可以幫你的人。”
“你如何幫我？”
“使用你手上的硬幣，就可以了。”
我望望手掌上，出現了一個有共產黨標誌的硬幣。我呆滯了並說：“共…產…黨？不是已經消失了嗎？”
在香港獨立的那一年，中國亦都解體並進入了無盡的內戰。暫時來說，神洲大陸亦由華夏聯邦控制了。
他怪笑道：“共產黨是永不滅的。哈哈哈！不過，我和你儘管都有不同的欲望，但只有我們合作，先可以完成彼此的欲望！等你消息……”

說罷，一切回復正常，其他人亦重新出現在我的眼中。
到底，這是什麼一回事？

來到

屌你... 出故未

入來推十下！

「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

第三章 新警隊

在香港建國後，新政府解散了舊警隊，並對他們進行了一場大審判。後來，新政府建立了一支約8000人的新警隊，並推行全新的改革方案。

2028年6月10日上午11時31分
觀塘警署……
“師兄，這宗跳樓案未免太過奇怪？毫無血跡，屍體就好似畀人雪完再扔出黎咁？”一個女警長抓住頭說。
一個高大英俊的男子望着眼前的資料，聽完女仔的說話，皺眉道：“嗯，就好像過去那班人嘅做法咁。最奇怪的是，為什麼他會失蹤三年後才無緣無故出現？”
“他已經是抗爭英雄，到底他發生了什麼事？”
那男子站了起來，說：“我需要答案，我現在去探下他那位叫張爾海的朋友，可能會有些有趣的答案。”

半小時後……
“到底偉業經歷了什麼，而偉業和共產黨又有什麼關係？這件事還是不要告訴阿詩了，好像太危險了。”我凝望着手上的硬幣，細說道。

叮噹叮噹
“警察，我叫李一風，隸屬於九龍東區第一行動組。張先生，方唔方便講幾句。”
我立刻開門邀請他進來，問：“是為了偉業的事？”
他說：“對，請你知無不言吧！大家都需要答案。”
“明白。”我亦馬上講述一切關於偉業的事，希望新警隊能夠還他一個清白。
李一風皺眉道：“這三年，真的毫無他的消息……太奇怪了。”
“你介唔介意……”
我指一指他胸前的微型攝錄機，示意叫他關掉。
“什麼事？我唔想又被人鬧……”他一邊關，一邊問。
我見他關掉後，就立刻拿出那硬幣，他望着這硬幣並呆滯了。
我馬上問：“你知道是什麼嗎？”

出啦出啦

第四章 共產黨的硬幣

2023年，共產黨失去最後的根據地―青海。從此，他們消失於神洲大陸。在這樣的情況下，各省參考歐盟的制度，獨立建國，並成立了華夏聯邦。台灣成功正名建國，福建亦由國民黨正式控制並重建中華民國。兩廣亦建立了大粵民國，這些當然都是華夏聯邦的十八成員國之一。

2028年6月10日12時28分
“到底是什麼一回事？”我認真地望着李一風。
“你跟我來吧！”李一風站起來道。
這時，阿詩突然回家了，我立即收起硬幣，她驚恐地指着李一風說：“你係邊個？”
我立刻安撫阿詩說：“冇事，他是警察。他說他想調查偉業嘅跳樓案，請我返去協助調查。”
李一風亦立即道：“我是九龍東區第一調查組的李一風督察。張先生，請跟我行一轉警署吧。”
“阿詩，等我一陣。”說罷，我就跟李一風走了。

李一風和我離開屋企後，在我們等升降機的時候，他細聲地說：“今次終於可以徹底解決共黨嗎？而我都可以升職吧……”
我大約聽到少少，問他：“你說什麼？”
“沒有事。”他淡笑道。

13時20分
觀塘警署內總督察辦公室
咚…咚…
“小風，這就是共產黨的那種硬幣？”一個接近滿頭白髮的男人道。“呀抱歉，我係九龍東區總督察蔡與天，初次見面，多多指教。”他望向我道。
“你好，你好。”我尷尬地說。
“蔡sir，這種硬幣已經出現過幾次，每次出現都伴隨著一至兩個死者。最特別的是，那些死者通常都是建國運動的被捕人士。這一次也不意外，陳偉業也是曾經的被捕人士。”李一風道。
“嗯，上幾次都是報告宣稱有這種硬幣作為證物，但過左一段時間消失左。終於畀我見到實物啦，這個最黑暗政權的殘餘力量。”蔡與天認真道。“對了，一風。只要你破解到這場案件，你就會接替我，做依個位。”
“Yes,Sir！但所有事都是破解了這場案件才算吧！”李一風淡笑道，看似望破一切世事般。
我在聽他們的對話中，了解到這種硬幣有機會消失，咁我咪有可能永遠復活不了偉業？

第五章 瞻仰遺容

“講一句，我要睇偉業的遺容。”蔡與天和李一風消失了，回到了遇到黑衣人的情況。
我皺眉了，說道：“為什麼？”
黑影又出現在我眼前，怪笑道：“你要復活偉業，就聽我的話。”
“到底你有什麼目的！共產黨的餘孽！”我正想跑向他，卻發現自己沒有辦法動。
“算吧，你沒有辦法動。竟然大家各有目的，問到最後是沒有意義的。我走先，等你好消息。”

我又重返現實，看來沒有辦法了，唯有跟他說法去做。我咬一咬牙，扮作忽發奇想地說：“我想看看偉業的遺容，可以嗎？”
他們互望大家一眼，蔡與天笑着問：“為什麼？”
我認真地說：“竟然這種硬幣是在偉業死亡時突然出現，我認為如果它靠近偉業有機會有特別事發生。”
蔡與天聽完後，說：“好！我信你一次，一風，跟他去一次柴灣殮房。”
李一風說：“明白。張先生，請跟我走。”

16:00 柴灣殮房
李一風一邊走，一邊說：“我都是第一次來這裏，返到去要洗塵了。慶幸這應該是最後一次。”
我說：“我都希望這是最後一次，但係偉業是放在那裏呢？”
李一風指指前方說：“應該在前方。”
一個殮房人員走來我們前方，認真道：“這邊，我帶你們去。”我們點一點頭。
當殮房人員帶我們兩人走到偉業的遺體前，我眼前閃過和偉業相處的一切片段，我不自覺地放那個硬幣在他的手上。